\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{geometry}                % See geometry.pdf to learn the layout options. There are lots.
\geometry{a4paper}                   % ... or a4paper or a5paper or ... 
%\geometry{landscape}                % Activate for for rotated page geometry
%\usepackage[parfill]{parskip}    % Activate to begin paragraphs with an empty line rather than an indent
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{epstopdf}
\DeclareGraphicsRule{.tif}{png}{.png}{`convert #1 `dirname #1`/`basename #1 .tif`.png}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{hyperref} 

\title{INTPLABASIC}
\author{Micka\"el Gastineau}

\begin{document}
\maketitle

\section{Version s\'equentielle}

\begin{itemize}
 \item Compilation:  
 
make clean

make
 
\item Execution en interactif: 

intplabasic.x  ???.par
\item Soumission sur bessel

qsubserial -fastsse4 intplabasic.x  ???.par
\end{itemize}


\section{Fichiers d'entree}

\subsection{Fichier de param\`etres  intplabasic.par}

\subsubsection*{Contr\^oles de l'int\'egration}

\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline
Nom du champ& Descriptif \\ \hline 
chemin   & dossier o\`u seront stock\'es les fichiers \\ \hline
 nf\_rad    & radical de tous les fichiers g\'en\'er\'es\\ \hline
 nf\_initext& fichier de conditions initiales des plan\`etes\\ \hline

 ref\_gmsun& Valeur du GM du soleil de r\'ef\'erence \\ 
& 0: valeur issue de la Table 1 de "NOMINAL VALUES FOR SELECTED SOLAR AND PLANETARY QUANTITIES: IAU 2015 RESOLUTION B3"\\
& 1: valeur calculée à partir de la constante de Gauss (k=0.01720209895e0) \\\hline

 int\_type& sch\'ema de l'int\'egrateur (e.g., 'ABA4' ou 'ABAH4' (liste \ref{autresschemas})) \\ \hline

 type\_pas & type du pas de l'int\'egrateur (fixe ou variable) \\ 
 & 0 : pas fixe \\ 
 & 1 : pas variable avec une sortie \`a pas fixe \\
& 2 : pas variable avec une sortie \`a pas variable \\ \hline

 tinit & temps initial (en g\'eneral 0) \\ \hline

 dt& pas de temps de l'int\'egration en ann\'ee \\ \hline

 n\_iter& nombre de pas d'int\'egrations \`a calculer. A la fin de l'int\'egration, le temps final sera  n\_iter*dt ans.\\ \hline

 n\_out & fr\'equence d'\'ecriture des int\'egrales premi\`eres, coordonn\'ees cart\'esiennes et \'el\'ements elliptiques. Il est exprim\'e en nombre de pas d'int\'egrations. Les donn\'ees seront \'ecrites tous les n\_out*dt ann\'ees.
 \\ \hline
 out\_ell & format des \'el\'ements elliptiques \'ecrites dans les fichiers xxx.ell \\
&1:  elliptiques h\'eliocentriques canoniques\\
&	     CI(1:6) = (a,e,I,M,omega,Omega)\\
&2:  elliptiques h\'eliocentriques non canoniques\\
&	     CI(1:6) = (a,e,I,M,omega,Omega)\\
&3:  elliptiques h\'eliocentriques canoniques\\
&	     CI(1:6) = (a,la,k,h,q,p)\\
&4:  elliptiques h\'eliocentriques non canoniques\\
&	     CI(1:6) = (a,la,k,h,q,p)\\ \hline
 if\_invar & =0 , l'int\'egration se fait dans le rep\`ere actuel. \\
& =1, l'int\'egration se fait dans le plan invariant et les donn\'ees g\'en\'er\'ees sont dans ce plan invariant 
\\ \hline

 if\_int & =0 , les int\'egrales premi\`eres ne sont pas \'ecrites.\\
&=1, les int\'egrales premi\`eres sont \'ecrites dans les fichiers xxx.int. Un fichier par syst\`eme\\ \hline
 
 if\_ell & =0 , les \'el\'ements elliptiques ne sont pas \'ecrits.\\
&=1, les \'el\'ements elliptiques sont \'ecrits dans les fichiers xxx.ell. Un fichier par syst\`eme\\ \hline
 
 if\_car &  =0 , les \'el\'ements cart\'esiens (positions/vitesses) ne sont pas \'ecrits.\\
&=1, les \'el\'ements cart\'esiens positions/vitesses) sont \'ecrits dans les fichiers xxx.car. Un fichier par syst\`eme\\ \hline 
 \end{tabularx}


Pour type\_pas=1 ou 2, l'int\'egration \`a pas variable est bas\'e sur .... . 

\subsection{Sch\'ema d'intégration disponibles}\label{autresschemas}



\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline
&Variables h\'eliocentriques\\
\hline
ABAH1 & leapfrog \\
ABAH4 & \\
ABAH5 & \\
ABAH6 & \\
ABAH7 & \\
ABAH8 & \\
ABAH9 & \\
ABAH10 & \\
ABA82 & Laskar $SABA_4$ and McLahan (8,2) \\
ABA82 & McLahan (8,4) \\
ABA844 & Blanes (8,4,4) \\
ABAH864  & Blanes (8,6,4) \\
ABAH1064 & Blanes (10,6,4) \\
&\\
BABH1& leapfrog\\
BABH2& (B 1/6 A 1/2 B 2/3 A 1/2 B 1/6)\\
BABH4& \\
BABH5& \\
BABH6& \\
BABH7& \\
BABH8& \\
BABH9& \\
BABH10& \\
BABH82 &  Laskar $SBAB_4$ and McLahan (8,2) \\
BABH84 &  McLahan (8,4) \\
BABH844 & Blanes (8,4,4) \\
BABH864  & Blanes (8,6,4) \\
BABH1064 & Blanes (10,6,4) \\
\hline
\end{tabularx}

"High order symplectic integrators for perturbed Hamiltonian systems".
J. Laskar, P. Robutel, 2010


"New families of symplectic splitting methods for numerical integration in dynamical astronomy". Blanes, Casas, Farres, Laskar, Makazaga, Murua, 2013 

\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline
&Variables de Jacobi\\
\hline
ABA1& leapfrog\\
ABA4& \\
ABA5& \\
ABA6& \\
ABA7& \\
ABA8& \\
ABA9& \\
ABA10& \\
ABA82 & Laskar $SABA_4$ and McLahan (8,2) \\
ABA864  & Blanes (8,6,4) \\
ABA1064 & Blanes (10,6,4) \\
ABA104 & Blanes (10,4) \\
& \\
BAB1& leapfrog\\
BAB2& (B 1/6 A 1/2 B 2/3 A 1/2 B 1/6)\\
BAB4& \\
BAB5& \\
BAB6& \\
BAB7& \\
BAB8& \\
BAB9& \\
BAB10& \\
BAB82 &  Laskar $SBAB_4$ and McLahan (8,2) \\
BAB84 &  McLahan (8,4) \\
BAB864  & Blanes (8,6,4) \\
\hline
\end{tabularx}

"High order symplectic integrators for perturbed Hamiltonian systems".
J. Laskar, P. Robutel, 2010

"New families of symplectic splitting methods for numerical integration in dynamical astronomy". Blanes, Casas, Farres, Laskar, Makazaga, Murua, 2013 


\subsection{Format du fichier nf\_initext}

Ce fichier contient les conditions initiales (masses et coordonn\'ees) des syst\`emes plan\'etaires. 
Ce fichier stocke un syst\`eme plan\'etaire par ligne.

Les masses sont exprimées en masse solaire.  La masse solaire de référence dépend du flag ref\_gmsun. 
Les unit\'es des coordonn\'ees des plan\`etes doivent \^etre en UA, an et radians.

Sur chaque ligne, on a :
\begin{itemize}
\item colonne 1 : chaine sans espace donnant le nom du syst\`eme. Par exemple P0001 ou N0002, .... .
\item colonne 2 : nombre de plan\`etes (sans l'\'etoile) , nomm\'e nbplan.
\item colonne 3 : Masse de  l'\'etoile exprimée en masse solaire (=1 pour le système solaire)
\item colonne 4 \`a 4+nbplan-1 : Masse des plan\`etes exprimée en masse solaire 
\item colonne 4+nbplan : type de coordonn\'ees initiales des plan\`etes
\begin{itemize}
\item 1:  elliptiques h\'eliocentriques canoniques
	     CI(1:6) = (a,e,I,M,omega,Omega)
\item 2:  elliptiques h\'eliocentriques non canoniques
	     CI(1:6) = (a,e,I,M,omega,Omega)
\item 3:  elliptiques h\'eliocentriques canoniques
	     CI(1:6) = (a,la,k,h,q,p)
\item 4:  elliptiques h\'eliocentriques non canoniques
	     CI(1:6) = (a,la,k,h,q,p)
\item 5:  positions vitesses h\'eliocentriques
	     CI(1:6) = (x,y,z,vx,vy,vz)
\end{itemize}

\item colonne 4+nbplan+1 \`a  4+nbplan+6 :   coordonn\'ees initiales (6 composantes) de la plan\`ete 1
\item  colonnes suivantes :   coordonn\'ees initiales (6 composantes) pour les plan\`etes suivantes
\end{itemize}

 Par exemple, si on a 3 plan\`etes avec des positions/vitesses h\'eliocentriques, on a dans les colonnes :
 
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|} \hline
1 &  2 &  3 & 4 & 5 &6 &7 &8-13 &14-19 &20-25 \\ \hline
P0001 & 3 & $M_{star}$  & $M_1$ &  $M_2$ & $M_3$  &5 &$CI_1(1:6)$ & $CI_2(1:6)$&$CI_3(1:6)$\\    \hline
\end{tabular}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Fichiers de sortie}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Format du fichier {\bf ???.int} }

Chaque fichier contient un seul syst\`eme plan\'etaire.
Ce fichier contient 5 colonnes et stocke la valeur des int\'egrales premi\`eres  : \'energie et moment cin\'etique.

Sur chaque ligne, on a : 

\begin{tabular}{|c|c|c|} \hline
colonne 1 &  colonne 2 & colonne 3-5 \\ \hline
temps & \'energie & moment cin\'etique (x,y,z)\\    \hline
\end{tabular}

La premi\`ere ligne contient la valeur initiale des int\'egrales premi\`eres. Les lignes suivantes contient la différence (absolue) des intégrales par rapport à la valeur initiale.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Format du fichier {\bf ???.car} }

Ce fichier contient les positions h\'eliocentriques et vitesses h\'eliocentriques cart\'esiennes des plan\`etes. Les unit\'es sont en AU et AU/an.
Chaque fichier contient un seul syst\`eme plan\'etaire.


Sur chaque ligne, on a : 

\begin{tabular}{|c|c|c|c|} \hline
colonne 1 &   colonne 2-7 & colonne 8-13 & ... \\ \hline
temps & (x,y,z,vx,vy,vz) de la plan\`ete 1  & (x,y,z,vx,vy,vz) de la plan\`ete 2 & ... \\    \hline
\end{tabular}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Format du fichier {\bf ???.ell} }

Ce fichier contient les \'el\'ements elliptiques des plan\`etes. le type d\'el\'ement d\'pend du param\`etres  {\bf out\_ell}. Les unit\'es sont en AU, an et radians.
Chaque fichier contient un seul syst\`eme plan\'etaire.

Sur chaque ligne, on a : 

\begin{tabular}{|c|c|c|c|} \hline
colonne 1 &   colonne 2-7 & colonne 8-13 & ... \\ \hline
temps & ell(1:6) de la plan\`ete 1  & ell(1:6) de la plan\`ete 2 & ... \\    \hline
\end{tabular}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Format du fichier {\bf ???.sch} }

Ce fichier est g\'en\'er\'e uniquement si un int\'egrateur \`a pas variable est utilis\'e (type\_pas!=0).
 

Sur chaque ligne, on a : 

\begin{tabular}{|c|c|c|c|} \hline
colonne 1 &   colonne 2& colonne 3 & colonne 4 \\ \hline
temps & temps  & E0  & E1 \\  
 du pas variable & du pas fixe  & \'energie du syst\`eme au temps 0 & thresold de renormalisation \\    \hline
\end{tabular}

\end{document}  